---
create_date: '2024-01-10'
created_at: 2024-01-10 20:24
indexable: true
show_date: true
subtitle: The SSH Key that both works and doesn't
title: "Schr\xF6dinger's SSH Key"
---
You may be familiar with [Schrödinger's cat](https://en.wikipedia.org/wiki/Schr%C3%B6dinger%27s_cat), a thought experiment in which one assumes a cat is simultaneously alive and dead.<sup>[#](#fn)</sup> However, you are unlikely to have heard of what I have deemed a Schrödinger's SSH key - an  SSH key that is simultaneously alive and dead, a perplexing case I encountered recently where an SSH key was seemingly being accepted and rejected by a server with no rhyme nor reason.

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Etiam vulputate porta arcu, ut ullamcorper enim. Sed lacus risus, gravida in enim vitae, convallis ornare dolor. Etiam eget placerat nisi, a ultricies felis. Fusce justo orci, vulputate sit amet ullamcorper sollicitudin, hendrerit in lorem. Morbi sollicitudin porttitor metus, vitae vulputate dui hendrerit cursus. Donec at nisi non dui tempor eleifend ac in justo. Curabitur cursus dapibus sodales. Sed a feugiat nibh. Sed sed gravida augue, eu feugiat erat. In porttitor ligula ligula, vitae fermentum neque varius sit amet. Proin fermentum porttitor convallis. Nam arcu nisi, maximus a sollicitudin ultrices, tempor a nulla. Etiam tortor magna, sodales et nulla eget, commodo posuere nisl. Nunc sed dui non tellus viverra rhoncus at eget tellus. Fusce bibendum tellus leo, nec pretium nisi congue in.

Morbi massa elit, elementum sit amet finibus ut, mattis quis sapien. Morbi augue odio, congue non condimentum sed, accumsan in ex. Mauris eu ullamcorper enim, at iaculis tellus. Duis iaculis neque massa, nec condimentum turpis semper id. Nam id tempus lectus. Etiam non rhoncus sapien, sit amet venenatis mauris. Curabitur vel leo arcu. Fusce ut tempor odio.

Praesent feugiat enim ultricies orci tincidunt, vel bibendum lacus tempor. Orci varius natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Maecenas ut efficitur leo, vel porttitor urna. Cras mattis tristique diam et porttitor. Aenean eu urna aliquet, posuere tellus placerat, fringilla ipsum. Suspendisse nec vestibulum enim. Etiam viverra, tortor nec ornare facilisis, massa neque eleifend ante, non luctus mi ligula vitae nisl. Morbi condimentum, urna eu lacinia sagittis, nisi est scelerisque dolor, in pharetra sapien nulla quis nisi. Donec elementum, lacus sed facilisis vehicula, risus eros venenatis ipsum, vitae lacinia nisi ipsum at sem. Sed hendrerit augue eget nisi dictum volutpat. Cras a placerat mauris, ac cursus augue. Ut laoreet diam eget finibus venenatis. Vestibulum ut congue libero.

Praesent elementum sodales nulla ac laoreet. Suspendisse egestas libero vel odio ornare, eu accumsan quam ultrices. In euismod egestas nisl, eget placerat neque consectetur nec. Duis ultricies tincidunt nulla, mattis gravida augue vulputate quis. In consequat sit amet erat eget suscipit. Suspendisse sit amet vestibulum mi, tempor semper tortor. Pellentesque semper porttitor sapien ut blandit. Vestibulum eleifend turpis et nibh lobortis lobortis. Sed finibus orci neque, eget fringilla orci commodo in. Maecenas ac turpis in dolor elementum auctor sed gravida erat. Donec vehicula id mauris eu lacinia. Quisque sed mi a mauris eleifend blandit a a lacus. Maecenas pulvinar hendrerit ligula vitae tempus. Pellentesque eu placerat ante.

Etiam tempor tortor at pellentesque pulvinar. Integer varius justo nunc, eu eleifend enim suscipit vel. Nulla facilisi. Orci varius natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Curabitur in sodales nunc. Nam eu quam sit amet elit commodo rutrum. Nulla sagittis, odio quis volutpat fringilla, risus lacus vestibulum mauris, nec pretium neque velit eget purus. Nam quis accumsan risus. Morbi pretium euismod dolor vitae tristique.

<sup><a name="fn" class="page-anchor">#</a></sup> Specifically relating to how quantum mechanics suggests particles can exist in multiple states until observed. The full background is an interesting read but beyond the scope of this post and is left for the reader.